Проект системы управления питанием портативного компьютера (ПК).

Реализован на базе платы Arduino Nano (микроконтроллер Atmega 128), однако технологически может быть перенесен и на прочие версии Arduino (при наличии достаточного количества ресурсов памяти и необходимых аналоговых и цифровых контактов на плате).

**Функционал системы:**

- вывод графической информации о состоянии ПК на дисплей
- включение, выключение и перезапуск ПК
- отложенные запуск и выключение ПК по таймеру обратного отсчета
- счетчик времени работы ПК
- индикатор работы системного дискового накопителя ПК
- автоматическая подсветка дисплея системы при выполнении каких-либо активностей с ее интерфейсом, а также автоматическое выключение подсветки в случае если активностей не было выявлено на протяжении более чем 10 секунд

**Принципиальная схема системы:**
![Принципиальная схема системы](Schemas/pc-controller.JPG)

**Автор и разработчик:** Пониматченко Евгений Александрович

**Место и год:** Республика Беларусь, г.Минск, 2017 год